頻送輕症往亞博 公院疑營造供不應求假象為「港版方艙」鋪路

武漢肺炎感染數字有從高位回落迹象，連續4日少於70宗新個案。醫管局表示，8月1日亞博館社區隔離設施啟用起，有442人曾到亞博館接受治療；但《蘋果》統計發現，同期僅207位無病徵患者，代表亞博館實際接收的病人，大半是有病徵的輕症病人。有公院內科醫生質疑，疫情放緩、公院收症壓力已解，但有關部門仍編配需要病房監察的患者去亞博館，是營造供不應求的「假象」，讓港府有藉口繼續興建「港版方艙醫院」及「港版火神山醫院」，以順從內地旨意，「到時起咗，但疫情跌到差唔多零，你（醫管局）都唔夠膽唔用（臨時醫院）啦！」

相關新聞：【疫情焦點】港增69患者包括1警 衞生署西環牙科診所1員工初步確診（附個案搜尋器）

亞博館社區隔離設施主要接收無病徵人士，或者穩定的輕症病人。1號館的500張病床已全數啟用，本周內2號館的400張病床也準備就緒，但暫未有啟用時間表。港府正部署在亞博館其他展館加開共1,000張病床，應付長遠需要。
醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲表示，今日（13日）轉介了40人到亞博館留醫。8月1日起計算，則442名病人曾留醫亞博館，另有68人抵埗後因不同理由折返公立醫院。她稱，暫沒有統計各人治療平均日數，但留醫者多屬年輕病人，一般治療時間較短。

有醫生質疑轉介治療標準降低

「好多輕症好隨意就話送去AWE」

翻查資料，8月1日至今本港錄得1,040宗武漢肺炎個案，約20%（即207人）沒病徵。假設亞博館只接收8月1日起確診的病人，則442名曾留醫亞博者，235人有病徵，佔53%。
有公立醫院內科醫生指出，未有亞博館社區治療設施前，若患者非常穩定、僅輕微流鼻水或咳嗽，醫院也不會貿然轉送二線隔離病房；最近感覺到，亞博館啟用後，「好多輕症好隨意就話送去AWE（亞博館）」。據該醫生表示，家庭群組患者一般都安排同一醫院治療，但最近「突然」有例外，主管稱是臨床決定。

該醫生質疑，第三波疫情的頂峯已過，轉介治療的標準才來降低，難以服眾。「以前都可以A醫院轉去冇咁逼嘅B醫院，點解而家唔肯討論呢樣嘢？」
另有前線醫生稱，8月初各種社交限制措施已「去到最盡」，按道理7日左右感染數字必定回落，「呢啲數字當局應該預計到」。他稱，醫護最近流傳一種「陰謀論」，政府需要「造數」，營造亞博館仍然「供不應求」的假象，好讓內地一早運送物資來港興建的「港版方艙醫院」及「港版火神山醫院」，可以在疫情放緩期間，繼續快馬加鞭建成。
「又全民檢測又盛，一定會繼續搵到case，問題係每日幾十抑或每日十幾，趁仲每日幾十，盡快將項目上晒馬，到時起咗，但疫情跌到差唔多零，你（醫管局）都唔夠膽唔用（臨時醫院）啦！」

source:

醫管局院內現時有1700張隔離病床，黎緊仲會再加，現時住院確診病人得800幾人，當你收埋其他百幾二百需要隔離嘅傳染病人，都仲有好多位收確診。除非係有人刻意不斷輸入病毒制造香港人淪陷假象，然後大陸拯救香港幫香港起火神山醫院屎眼實驗室，推全民檢測健康碼，全方面監控香港人!

亞博整好左然後分流輕病人，醫院先可以集中處理重症，又為屌而屌

重症有重症床位，明明有位收確診又唔收，為做戲而做戲，浪費資源，應該將亞博果200幾位醫護調返入醫院幫手!

亞博係咪好好做？對住幾丁確診病人

醫院收左咪變返無位囉。去得亞博係1 d輕症，唔洗長期照顧既病人，但佢地都有傳染性。

呢類病人如果留係醫院霸住床，當多一兩個老人院群組就已經收唔到症。老人院病人身體弱好多係去唔到亞博

醫院明明仲有800幾個床位又唔收，老人院case result 一negative即刻可以轉返出general，而且現時general床位亦鬆動，講咁耐都係唔想執咗個方艙

天氣涼又爆過

根本唔關天氣事，第三波係因為免檢20萬，唔加強邊境檢測係會一直爆落去都唔會完